---
aid: 9025
zid: 789329
title: "梧州的商业能恢复吗？"
author: 墨者无畏
date: 2019-01-10 19:33:49+07:00
lastmod: 2019-01-13 10:49:00+07:00
---

墨者无畏 于 2019-1-10 19:33:49 发表了：

梧州既是前线城市，又是商业城市、交通枢纽，大明的制造业又很薄弱，在与明国处于战争状态中，交通封锁又使梧州的物资难以获取，解迩仁能把梧州的商业恢复吗？

---

乔容七 于 2019-1-10 21:38:20 发表了：

以某报记着的水平来看，实在是不够班啊

---

左小乙 于 2019-1-10 21:47:39 发表了：

占领广西之后，珠江特遣舰队巡航西江，然后就可以稳定了

---

项天鹰 于 2019-1-11 16:45:48 发表了：

只要把平乐和浔州拿下来，梧州就又有商船来了，等拿下桂林和南宁，基本上就能恢复一半了。梧州是粮食集散地，西江流域的农业又没遭大破坏，到了夏秋季节，澳洲人也该控制住西江主航道了，只要把水匪降低到一个可以容忍的程度，商人自然就会拼命运粮了。

---

墨者无畏 于 2019-1-11 16:50:24 发表了：

楼上注意，讨论的前提是“梧州是前线城市”。广西攻略后不考虑在内。

---

左小乙 于 2019-1-11 17:02:01 发表了：

> 墨者无畏 发表于 2019-1-11 16:50
>
> 楼上注意，讨论的前提是“梧州是前线城市”。广西攻略后不考虑在内。

是前线就不用想了

---

thomas_zqq 于 2019-1-11 20:26:02 发表了：

不彻底攻占广西，梧州恢复商业就别想了

---

sccdqy 于 2019-1-11 22:19:17 发表了：

可以，等把广西占领后就可以了。

---

sccdqy 于 2019-1-11 22:23:58 发表了：

可以，等把广西占领后就可以了。

---

wwz45 于 2019-1-12 10:37:13 发表了：

需要左小乙把岭南部分写完。现在只能做支前的生意，和元老院对梧州的政府采购

---

jin7460 于 2019-1-13 10:49:55 发表了：

广东都还没有搞定呢！

---
